\phantomsection \label{subsubsec:R211}
\addcontentsline{toc}{subsubsection}{R211}

% Le tableau complet présentant une ressource

\setlength{\tabcolsep}{0.125cm} % Marge des colonnes
\setlength{\extrarowheight}{2pt} % Marge des lignes

\arrayrulecolor{ressourceC}

% 1er tableau : Nom/Code/Heures
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 1ère ligne : code & titre
	\cellcolor{ressourceC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries \hypertarget{R211}{R2.11}}
    & \cellcolor{ressourceC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries Expression-Culture-Communication Professionnelles~: Renforcement des techniques de communication } % R211 :
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|G|}
\hline % 2ème ligne : url
	\url{https://docs.google.com/document/d/1s2BmX5GTx930OnNUn_-5UAM7FRvhPVTcxamMtlDuOS0/edit?usp=sharing}
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 2ème ligne : semestre
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Cursus}
	& BUT1 > S2 \\
\hline % 3ème ligne : Heures
% \hline
%    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Heures (fiche)}
%    &
%    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{24h}, dont 0h CM, 12h TD et 12h TP \\
% \hline
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Heures }
    &
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée publiée au PN} : \textbf{24h}, dont 12h CM/TD et 12h TP \\
\cline{2-2}
    &
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{30h}, dont 15h CM/TD et 15h TP \\
\hline
\hline % 4ème ligne : Parcours
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Parcours}
	& Tronc commun \\
\hline
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Coefficients}
	& \textcolor{compCA}{RT1}~:~coeff.~\textbf{6}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compCB}{RT2}~:~coeff.~\textbf{4}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compCC}{RT3}~:~coeff.~\textbf{4} \\
\hline
\end{tabular}

% Description
\begin{tabular}{|G|}
	\hline
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Description} \\
	\hline
    {\bfseries Contexte et ancrage professionnel}

La mise en place des connaissances nécessaires à une communication
claire et professionnelle se poursuit au semestre deux, en ajoutant de
nouvelles exigences. L'enseignement s'appuie de nouveau sur des exemples
de situations professionnelles typiques du domaine réseaux et
télécommunications.

\vspace{0.2cm}
{\bfseries Contenus}

\begin{itemize}
\item
  Utiliser les outils et ressources documentaires de manière
  professionnelle ;
\item
  Analyser et restituer des informations de façon synthétique ;
\item
  S'initier au résumé et à la synthèse ;
\item
  Produire des écrits longs et clairs, structurés, adaptés au
  destinataire et répondant aux normes de
  présentation professionnelle et académique (dossier, présentation
  longue, exploitation de la mise en
  forme pour alléger les contenus et guider la lecture) ;
\item
  Réécrire et corriger ses documents ;
\item
  Exploiter efficacement des outils de traitement de texte et de partage
  des données ;
\item
  Renforcer les compétences linguistiques ;
\item
  Élaborer un discours clair et efficace dans différents contextes ;
\item
  Adapter sa communication verbale et non-verbale ;
\item
  Comprendre une situation de communication complexe ;
\item
  Décrire et analyser l'image fixe et mobile ;
\item
  Produire un document audiovisuel court.
\end{itemize}
L'étudiant devra utiliser à bon escient les outils multimédia pour une
présentation orale de qualité. Il mobilisera également des méthodes de
gestion de projets pour argumenter et défendre son point de vue et aussi
adopter des savoir-être professionnels essentiels dans le travail en
équipe (coopération, prise en compte de l'opinion d'autrui, adaptation,
prise d'initiative\ldots).\\
Dans la continuité du semestre 1, l'étudiant agit en cohérence avec les
objectifs du développement durable et s'approprie les enjeux du monde
contemporain.

\vspace{0.2cm}
{\bfseries Préconisations de mise en oeuvre}

\begin{itemize}
\item
  Créer de supports vidéo (film, tutoriel, notice) ;
\item
  Utiliser des outils de veille documentaire ;
\item
  Critiquer les médias sociaux ;
\item
  Participer à des actions culturelles ;
\item
  Effectuer des résumés, des synthèses de documents, des débats et des
  revues de presse.
\end{itemize} \\
\hline
\end{tabular}

% Exemple de mise en oeuvre


% 2ème tableau : Compétences et apprentissages critiques
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \begin{tabular}[t]{@{}P@{}}
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{Compétences /} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{Apprentissages} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{critiques}
    \end{tabular}
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\textcolor{compCA}{RT1} Administrer les réseaux et l'Internet
\tabularnewline
\textcolor{compCA}{$\bullet$ AC11.02} \textit{Comprendre l'architecture et les fondements des systèmes numériques, les principes du codage de l'information, des communications et de l'Internet}
\tabularnewline
\textcolor{compCA}{$\bullet$ AC11.05} \textit{Identifier les dysfonctionnements du réseau local et savoir les signaler}
\tabularnewline
\textcolor{compCB}{RT2} Connecter les entreprises et les usagers
\tabularnewline
\textcolor{compCB}{$\bullet$ AC12.05} \textit{Communiquer avec un tiers (client, collaborateur...) et adapter son discours et sa langue à son interlocuteur}
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{RT3} Créer des outils et des applications informatiques pour les R\&T
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{$\bullet$ AC13.06} \textit{S'intégrer dans un environnement propice au développement et au travail collaboratif}
\tabularnewline
\end{tabular}
 \\
\hline
    
\end{tabular}
% \ifcsdef{Rcoeff\CODE A}{coef. {\csname Rcoeff\CODE A\endcsname}}{}

% SAE
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries SAÉ concernées }
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{SAE201}{\textcolor{saeC}{SAÉ2.01}} Construire un réseau informatique pour une petite structure
\tabularnewline
\hyperlink{SAE202}{\textcolor{saeC}{SAÉ2.02}} Mesurer et caractériser un signal ou un système
\tabularnewline
\hyperlink{SAE203}{\textcolor{saeC}{SAÉ2.03}} Mettre en place une solution informatique pour l'entreprise
\tabularnewline
\hyperlink{SAE204}{\textcolor{saeC}{SAÉ2.04}} Projet intégratif
\tabularnewline
\hyperlink{SAE271}{\textcolor{saeC}{SAÉ2.PORTFOLIO}} Portfolio
\tabularnewline
\end{tabular} %\listeSAE{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}

% Pré-requis
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Prérequis}
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{R111}{\textcolor{ressourceC}{R1.11}} Expression-Culture-Communication Professionnelles : Introduction à la communication et au savoir-être professionnels
\tabularnewline
\end{tabular} %\listePrerequis{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}

% Mots-clés
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Mots-clés}
    &
    Synthèse, Résumé, Expression écrite, Rédaction technique, Expression orale, Médias, Culture générale, Esprit critique, Développement durable. % {\csname Rmotscles\CODE\endcsname}
    \\
\hline

\end{tabular}

